你記唔記得黃色經濟圈嘅原意？請認清黃圈三大目的！

我諗呢個問題係有啲困難， 因為喺黃色經濟圈活動開始嘅時候， 有一批人係有想法嘅， 另一批人其實只係抱住幫下自己人嘅心態去做。 好多人都冇深入地諗過黃色經濟圈長期以嚟，實際嘅定位同作用係點樣， 導致今日出現咁多批鬥黃圈， 批評大家食人血饅頭嘅言論。 今日想分享下我對呢件事有啲咩睇法。

利申返先， 我本身係中大人， 對於以消費進行投票呢個概念， 最早接觸係喺中大支持小店反對大集團進駐嘅文化。 好簡單解釋一下， 點解中大以前係小店都撐呢， 因為我哋反對大集團壟斷文化， 操控政府利益輸送， 囤地破壞香港經濟環境。 為咗還富於民，令到市面上同埋各個業界有更多元化嘅聲音， 我哋希望將資本有大集團轉返入去小店身上。 所以間小店本身係咩政治取態，有冇啲咩理念， 都唔係最大嘅考量。客觀上嚟睇， 我哋係好難定奪到一間小店係唔係好人，有冇良心。主要就係希望將資本帶返落去的小店身上。

對於我嚟講， 黃色經濟圈係中大呢個文化嘅延伸。 我哋首先要諗下我哋究竟係反對啲乜嘢， 同埋想孕育啲乜嘢。 所以在之前我哋就係諗下藍圈究竟有啲咩大問題：

1. 藍色集團及藍色商戶會直接打壓手足； 即係話如果你罷工會畀人秋後算帳，有政治言論會畀人篤灰。所以黃圈第一個目的係提供一個就業環境， 令到手足可以有正常生活以及言論自由。 喺工作環境裏面可以分享自己嘅政治理念畀其他人， 可以叫大家登記做選民， 點樣支持本土等等。 曾經被捕嘅手足亦都唔需要擔心搵唔到工開。

2. 藍圈第二個問題就係佢會主導社會聲音， 令到中立以及容易受影響嘅人靠咗佢嗰邊。 即係藍店會公開咁多謝民建聯或者大陸國慶乜乜乜， 咁小朋友，政治冷感嘅人潛移默化就會獲得咗呢種取態， 或者潛意識覺得香港主流嘅意見都係咁樣。 亦都影響旅客同埋外國記者對於香港人真正取態嘅理解。所以黃圈第二個目的就係要令到社會上有抗衡聲音嘅氛圍， 將多數人嘅聲音帶返出嚟， 壓過少數派嘅聲音。 將理念帶離同溫層，令到出街食飯嘅新移民小朋友， 唔理政治嘅富二代， 手停口停基層市民， 佢哋喺日常生活中都會有機會接觸到我哋嘅聲音， 我哋嘅見解。

3. 第三當然係財力，當啲錢集中咗去藍色嘅人身上， 佢哋自自然然就可以支持民建聯，投資番喺佢哋嘅政治工程， 進而發展到官商勾結， 剝削社會資源壓榨香港市民。 所以黃圈第三個目的喺希望資金可以間接地支持政治活動， 商戶可以支持抗爭者， 捐款畀政治團體， 買物資做家長。

--------------------------

咁究竟扮黃同埋食人血饅頭嘅商家可唔可以做到以上嘅目標？！

好明顯喺大部分時間最起碼文宣上都係做到嘅， 記唔記得運動初期我哋成日都話：「就係要啲藍色商戶扮黃！ 佢哋扮黃我哋就成功啦。」

點解佢哋扮黃我哋就成功？ 因為起碼明面上佢會做啲文宣， 唔可以禁止啲手足講政治。 當然呢個都需要大家監察， 如果呢啲基本嘢都唔做， 當然要提醒大家佢哋連扮都無扮

下面繼續

打打下竟然話我太長

第三點其實係好難做到， 去到龍門嗰種級數就有機會。 但係依家啲黃店成日都話就快執， 你仲叫人哋捐錢簡直係荒謬。 同埋在商言商， 間舖頭搵咗啲錢唔用嚟投資返係事業， 本身啲黃店就好易執。 所謂長貧難顧， 根本一開始就應該畀佢哋賺下錢食下人血饅頭， 咁先可以令到企業有生存空間。 所以我好反對啲人問啲黃店有冇捐錢。屌，人哋都要搵食㗎。

但係點解大家成日都咁難接受啲黃店賺錢？

係因為大家用咗一個幫手足嘅心態去幫襯黃店！ 覺得「我畀錢你賺，但係你自己袋咗冇拎返出前線，辜負咗我嘅心意。」

呢個概念係唔啱㗎！

當然手足嘅舖頭要幫， 但係幫手足同建立黃圈係兩件事！因為真係企得好前嘅黃店實在好少，喺政治上投資咁大嘅舖頭本身亦都好難專注喺佢嘅商業發展。 所謂魚與熊掌不可兼得， 根本好多手足就係放棄咗自己嘅事業行出嚟。

所以黃圈係冇可能靠行嘅出嚟嘅手足嘅鋪頭撐得起， 已係需要靠一啲行得冇咁前嘅同路人專注事業，令到行得前嘅手足有最強嘅後盾。

第一件事要分清楚係： 手足嘅舖頭同埋黃店

支持手足，一定係首要任務，必須要大力懲罰。 即係龍門冰室呀，水門海南雞呀， 杜汶澤哩騷呀， 蕭若元時代冰室呀， 呢啲你已經知道佢哋有出錢又出力嘅手足舖頭。 呢啲你畀錢課金，你真係認同佢哋嘅行為同埋思想， 由心底裏面支持佢哋，感謝佢哋， 當為自己買張贖罪券。 有得揀一定係去幫襯手足。

但係黃店呢， 你第一件事係要接受佢哋係賺錢嘅商家， 唔一定係好人唔一定係手足。 你只係想鼓勵佢哋做黃店或者扮黃店呢個行為， 所以去幫襯。 記住係個行為， 唔係個人， 唔係個老細， 唔係個集團。

例如好似外國民主社會咁樣， 其實啲人見到啲政客都會知佢哋唔係好人， 老實講Donald Trump都一定係仆街嚟㗎啦， 但係你係支持佢嘅取態政策立場所以支持佢， 你唔係支持佢個人。 我哋撐佢都係因為佢反中咋嘛， 你覺得佢真心為香港咩？擺明唔係啦。 佢係好人咩？都唔係呀。

即係好似誠哥咁樣， 或者李澤楷啦， 李澤楷條撚樣擺明就仆街嚟㗎啦。 佢哋有冇捐錢612， 星火呀，做家長嗰啲多數冇啦。 佢哋以前仲係政協添， 又曾經捐錢上大陸起學校 。但係支持佢哋就係支持黃圈， 點解呀？ 因為佢哋喺呢件事上面， 喺呢大半年嘅取態， 都係支持香港人。 堅定咁話畀你聽， 香港人咁做係有人撐。 令到社會知道唔係個個都撐政府。

通常打太長嘅文我都會虎頭蛇尾， 打打下就冇心機。

總結一下， 黃色經濟圈係需要商戶作出取態， 佢哋扮黃呢個行為已經可以達到目的。 要釐清番政治目的同埋支持手足嘅情感， 兩樣嘢係需要同時做，但係無需要苛求黃店一定係手足。

以上純粹個人意見， 有唔同意嘅話都歡迎大家討論。 我純粹覺得大家而家對於黃色經濟圈一定為好模糊， 需要有個人畀啲指標出嚟， 以上意見純粹拋磚引玉。 希望大家樓下可以提出更好意見。

如果有人整合咗更好嘅意見我會pin 係頂。

麻煩幫推正視聽。 share畀你身邊嘅朋友

TL;DR

push

原來可以咁樣幫還押手足

推

推

【黃色經濟圈】集思廣益 疫情之下有咩方法救救黃店

同感

推！樓主好有心機寫。長文，花少少時間睇

Push

留名後睇

偽黃呢頭賺完你錢轉頭投票撐共狗，不了
靠偽黃做第一，二點，不如靠金黃店做大開分店食埋藍店個市場擴闊第一同第二點仲好啦

寫得幾好

認同

老實講理想一定係咁㗎
全部最黃嘅店 霸曬成個市場

但係實際上根本就唔係每個 market都有金黃店
亦都唔係每個地區都有金黃店
而且金黃店亦都唔係經營得最好

之前都有一輪講過唔係黃店就可以唔好食
同樣邏輯應用喺其他非食店類嘅黃店
經營得唔好，就好難長期貼錢支持佢哋

好簡單咁講，龍門冰室叫做黃店嘅始祖啦
咁多人支持佢有冇成功變成獨市冰室？
有冇因為多人支持改善質素？
分店就多咗啦， 但係有冇因為多咗資源所以吸引到其他街客？
最後都係得同路人屌住食

要令到黃色經濟圈唔係喺空口講白話
一定要令到個文化係可以持續發展
令到黃圈係一定程度上咗軌道之後唔使人哋餵奶咁樣睇住佢
所以喺定位上，一定要知道我哋需要啲乜， 有啲乜係可以做得到

心水清

如果個mkt無金黃咁就梗係退而求其次

但有金黃店下，點解仲要接受啲偽黃暗藍先？
啲偽黃吸完人血做大變第二個黑心都吹佢唔脹啦

燒山啲鋪食物質素ok喎，唔係間間金黃店都難食既
仲有大財團啲野都唔好食啦
係得啲代理外國日本牌子先受歡迎咋嘛

我諗好多地方都無金黃店，at least我返工屋企附近無，係真係一間都無。

唔係要特登支持扮黃店，只係想大家明白其實啲暗藍如果肯扮黃，其實我地己經成功左。

如果下下都黃色批鬥圈，唔單止無鋪會轉向，本來黃店都會比同路人屌到心灰意冷。

其實呢個同敵人分化我地前線同和理非既方法根本一模一樣。搵啲鬼就屌和理非企得後又無用，阻住曬；另一邊就屌啲勇武過左火，送頭。

同樣地，淺黃店就屌人血饅頭扮黃，深黃店好似龍門最近又唔知比人屌乜。同樣既分化方法香港人唔好再中招啦。

當然，有金黃店梗係大力懲罰先

//如果下下都黃色批鬥圈，唔單止無鋪會轉向，本來黃店都會比同路人屌到心灰意冷。//

聽你咁講，其實留啲偽黃喺個黃圈都有啲作用，專用嚟俾人批鬥，令其他未到金黃既黃店唔洗俾人屌都算有返啲貢獻

黃店同金黃店都幫襯得過，但偽黃暗藍真係不了
但你接受到暗藍扮黃都無所謂既，黃圈消費呢樣野各憑意願啦

你都可以咁講既
老實講，我夠唔想去係暗藍扮黃。如果知道左，又有得揀，梗係去真黃。我意思係假如身邊只有藍店，無表態，同埋暗藍扮黃，我會去扮黃店。有啲人會覺得寧願去無表態都唔去暗藍。

同意 做唔到以上三點其中是但一點
不能稱做黃店

其實黃店最最最初原意.唔係指唔想有手足店鋪喺反送中運動受影響執粒咩?
跟住就快速變成要擴大黃色經濟圈.

咁少人推

支持 講得啱
唔好話人扮黃
聲勢壯大先會贏

點解對家咁大力打擊黃店
因為黃色經濟圈有威脅

點解黃色經濟圈有威脅
因為我地越多同行者，服務範圍越大，越能威脅建制給予佢哋支持者的安全感（記著：支持建制的人就是要安穩的生活）
同時可以加強前線支援，壯大和理非人數

如果黃色經濟圈自我排斥 可以做到以上效果嗎？

黃色經濟圈不只能靠政治理念去維持
經營都好重要
經營之道要虛心

如果我們失去了歉鄙之心去學習，去進步
不只是黃色經濟圈，抗爭力量都會大減

敵方越張狂 我們要更反其道而行

你覺得呢間偽，咪支持&唱好真黃嗰啲囉
總之唔好浪費時間喺啲無謂爭拗到

高質文

推
黃色經濟圈係需要商戶作出取態
唔好乜狗屎垃圾都放落去黃圈度

唔拗點知果間原來係偽黃？

咁總有啲係你認同嘅真黃，剩係支持佢地咪得

咁你認同既真黃都可以有日被揭發係偽黃或變左質架嘛

仲有你會周圍走架，總會走去一啲地方無自己認同既真黃，咁都會想幫襯其他真黃架嘛

所以我覺得拗係無問題

麻煩師兄借一借個位
可唔可以入一入嚟幫幫本土議員撇除選舉不利因素,避免立法會選舉時到時發生優先老人同限制點票人數情況

push 好少人睇

可能我同你你解呢件事唔同
我嘅出發點一直都係上面嗰啲

你咁樣講嘅意思係咪即係話， 因為運動而受影響嘅商戶好多， 淨係要救返手足嗰啲？

對呀 有100間淺黃店好過得兩三間深黃店
要滲透社會每一個角落

而家啲大企業啲人會覺得「屌，財團都係藍㗎啦」
我希望第時啲人見到係本土嘅企業就會知道一定係黃

啱呀 ！即係如果啲藍絲廢老覺得平時食飯又係黃， 睇醫生又係黃， 買餸又係黃， 自自然然就會覺得大家都揀嗰邊先啱

因為中國人嘅權威性文化同埋羊群心理真係好強勁。 多年嘅農耕社會喺natural selection底下留返咗一大批群體思考嘅人， 只要個大氛圍做到一個立場， 呢啲人就會好似牆頭草咁跟埋過去

我覺得真黃同假黃呢個二元對立論係令到大家咁困擾嘅原因。

世界上大部分嘅嘢都唔係二元對立，非黑即白。 政治立場好明顯係一個可以有唔同程度嘅取態。

我心目中就有以下各種程度嘅：
紅店 藍店 冇表態 偽黃 淺黃 深黃 手足店

紅店擺明即係話紅色資本
手足店即係話擺到明係有做嘢嘅手足有分開， 或者店主係做家長。

老實講呢啲 你好難劃條界線先話邊間去到邊個程度

最簡單就係大家keep住update佢有啲咩黃色或者藍色嘅取態，update個database， 大家到時自己睇下點解佢分咗入去藍或者黃

Dllm
講得好撚啱
推

正式發起《我係黃店》運動

反送中的確係對商戶有影響。
不過始作俑者同責任係施暴者港共。唔係被侵者

三毛分化永遠都搶住第一個回覆

不分化 不鬥黃

如果重點在於功能組別投票，店舖係唔會去做。係市民大衆。區選就係一個好例子。間店入面貼晒相同文宣，到時老闆去支持對家。我最鍾意係當日見到一百萬人或二百萬人企喺街上。唔係一百萬間店在街上行！

所以間野你認唔認為係黃，有幾黃，自己可以接受邊類程度既黃店全憑自己定義，但亦都唔好將自己呢套定義強加人身上

fc過間鋪頭做過啲咩，當唔當係黃店就自己決定啦

又係喎 三毛真係好專業

區選嗰陣貼poster 真係一個簡單直接既指標

岩呀 講得好

一般嚟講
扮黃之所以被人發現扮黃
正正就係佢做咗一啲違反上述原則嘅事而被人知道

篤穿扮黃其實係一種監察
等佢地即使扮都要做到上述功能

所以問題唔在於係咪聲討扮黃
而係返翻去原始問題
做到幾多 大家先認同佢係黃或者有利黃色經濟

有啲情況係比較明確
例如有啲舖
頂住捐款支持抗爭名義實質自己落袋
咁呢啲好明顯就唔會得到認同

而有啲貼文宣但又反對員工參加罷工嘅
就比較模糊

再有啲比較常見嘅係老闆黃員工藍或者員工黃老闆藍
就會有爭議性

=====
我嘅睇法係
先唔好嘗試為全港人定義一個何謂黃嘅框架

回歸初心
你會幫襯間舖應該係因為你自己認同間舖
無論係政見 品質 環境 服務態度
而唔係因為有人建議你去你就去

坊間可以提供嘅只有資訊
而唔係決定
決定係點用自己嘅心同腦袋去判斷啦

同一時間，有人批評某間店唔夠黃或者係偽黃，只要附上理據，我都認為無問題，因為可以揭發一啲人血店，至於呢啲人血店其他人當唔當黃就各自決定

TLDR
推左先， 再試下消化

推成日捉偽黃真係好冇意思 想嘅咪自己認真d研究邊d深黃鍾意就幫襯多啲，但係無謂打黎打去鬧黎鬧去，真心攰

最唔prefer 鬥黃
後來入圈永遠會被yellownazi tag 做偽黃
畫地為牢

值得推薦細閱

好文要推

雖然推唔到

推唔到都多謝支持

ching 呢個成語用得好

所以真係唔好搞咩黃店證書啦

好文再推

睇晒 認同
分析得清晰

黃黃黃

Sun Leu仲開緊post分化緊黃色經濟圈俾老鳳撚緊

who?

樓豬心水清
希望有d有影響力既人睇到篇文宣傳下呢個概念

#杜汶澤 #yellowopenrice

[緊急］有玩神魔嘅手足入 幫手推上去 可能救到手足一命

有無人可以幫手推下？

(S)UneFleur (會員 #240511)

其實唔應該分真黃偽黃，要分就要分真藍偽藍

我諗要有文宣設計手足出啲簡潔既infographic先會多人睇到

我講嘢太長氣，唔係個個有心機睇

thanks! 咁長都睇曬

都係唔識佢，ching 加油

why

Pish

樓主岩呀！俾錢出黎消費就甘心樂意啲啦，黃色商圈都係一門生意！咬開有血有汗有成本架🙄

對呀 見啲人去黃店咁多抱怨真係覺得好煩

認真post冇人理

見你咁認真寫

所以我都認真咁覆你
（自爆埋都冇所謂）

我係香港瓷磚界唯一敢表態的黃店
你好簡單上黃藍apps search「磚」就會搵到我

依家成個黃色經濟圈，最發達最蓬勃一定係飲食業

龍門/時代/光榮/渣哥/蕃茄師兄/元州牛肉麵等等都有係運動期間開鋪

咁好簡單咁諗
每間餐廳唔計樓面，
佢地個廚房牆身同地面都一定要買瓷磚

唔好話多
可能幾千蚊生意
咁多間加埋可能幾萬生意

我親身經歷係
從來冇一間所謂的主流黃店問我地報價，問我地拎磚
係一間都冇

即係佢地主力賺黃圈錢
但係自己唔主動係黃圈消費
你地幾努力幫襯佢地
只會由佢地主宰資源分配

我嬲我怒氣唔係因為做唔到生意
做唔到生意的原因可能係我賣太貴，可能款式唔岩
咁係衰我唔夠競爭力

但係如果佢地個班人，真心想係黃圈消費
好簡單係apps入面搵，一定會搵到我

嬲係因為原來佢地唔會去搵
怒氣係因為呢幾萬蚊生意額
就係因為佢地唔搵黃店而比左藍店

佢地係黃圈內最大資金流，但連咁簡單都唔做
叫其他行業聽執啦

想做好黃圈，
最基本係將舊有消費習慣改變為係合理性價比內黃店優先

有幾多人真係做到，心照啦

PS
你唔信就自己上apps 搵磚鋪
我地雖然係小店
但一個月勉強都應該有萬幾蚊出糧比唔同兼職手足

附圖為小店作品

一句到尾
吸納偽黃期望佢哋慢慢成為真黃
敵人嘅敵人就係朋友自己人唔會嫌多
盡可能擴大黃色經濟圈
黃店唔係開善堂 賺錢非人血饅頭
我哋勢力愈大還價能力愈強鞏固本土意識

我認為你應該盡可能去增加你曝光率
例如搵吓喱騷搵吓蘋果去吓黃嘅fb page
有時唔係唔想幫襯
而係諗唔到竟然呢啲行業都可以有黃店
等多啲手足知開新舖自然會搵你
希望各行各業都可以慢慢變到愈來愈多黃
Ching加油如果推廣成功
捱多一兩個月就會開始有手足留意到幫襯你

agree

推呀
我一開頭都只係為左幫同路人個種心態
但而家明白都算係一種香港經濟改革
要好好繼續落去！

搞黃圈係因為要改變紅色資本同藍色經濟既壟斷格局。

有心扮黃既根本唔會變真黃，但依班人永遠係最吸金最搶眼球。 講到底分黃藍除左係政見，仲有一大部分係源於道德分野。 依家竟然提倡不問真偽，根本係引狼入室，同黃圈的目的背道而馳。

thanks

其實依家大家好難知道有啲咩係有黃，有啲咩係無黃，我略盡綿力pin 你上頂。

我諗另一個原因係飲食既人都唔係直接買磚，可能首先要黃既裝修師傅留意到有其他選擇先。

希望各位係黃圈既同路人互相扶持！

1. 請用返考慮，唔好用蝗語 考量
2. 黑夜mode藍字好難睇！
唔撚該唔好再用藍字
除非你想人玩highlight！

我屌你 段段都藍字！
點樣睇？

我見光榮老細
隔幾日就食唔同黃店 影上fb打咭

或者人哋只係有班底
唔幫襯你買磚啫...

如果黃店係做生意 在商言商
咁黃友都係消費者
會格價 有平買平都正常
兩邊唔係善堂同施主嘅關係

不過咁樣黃店就會告急無效
理性消費下
可能有啲店係未必會排隊幫襯
咁咪變咗黃店執笠

其實焦土派
都可以投白票/對家
咁你當佢真黃/黃到金/定係偽黃？

無結論嘅嘢 拗嚟做乜？
票喺佢手
佢鍾意點投都得

唔跟自由意志 跟大台嚟投票
仲係唔係民主選舉？

因為一條街
仲有紅底中資囉
你敵人係共產黨呀
明唔明白㗎？

唔聯同偽黃 淺黃
點撚樣打呀？聖人
淨係掛住自己要潔癖
你望吓全香港
敢放"香港獨立"貼紙嘅店
有幾多間先啦

(我嚟講
(要敢表態"香港獨立 唯一出路"
(先叫黃到金囉)

焦土係因為無本土同泛民出賣本土唔含，先投白票或者對家咋
同偽黃暗藍根本唔同

你咁樣咪變咗篤魁囉
門檻高仲要咁大壓力
搵鬼做

日日打咭 就話你公關show
唔跟貼時政出post 又話你偽黃
欲加之罪 何患無辭

我覺得就唔好搞咁撚多嘢
理鳩得佢淺偽金黃
有文宣 我就行入去
佢告急 我就去排
黃店就係手足

就算呢刻
間店對場革命付出好少
我叫佢手足 我當佢手足
叫叫吓佢都會投入更多
例如: 個個文宣組交啲紙過去
老細/員工日日望住堆文宣
或者都會想了解多啲
都係個渠道

除非間嘢係黑店
呃手足 出賣手足 影響大家
咁就容不得

但本質上
個結果都係泛民少一票

而且你點界定
佢係焦土 定 偽黃？
點樣fc?

偽黃暗藍咪又係投共，有咩分別呀？
衰過藍添呀，賺黃絲錢轉頭支持支共
你咁撚大愛當呢班係自己友，你自己支持飽佢
支持埋班入支那辦賣港既老鴿啦

我唔係聖人，係聖人既話就會支持白鴿去狗屋派口罩啦
唔當偽黃暗藍係自己友都叫潔癖？將黃店條標準拉到咁低，引埋啲牛鬼蛇神入嚟搞到污煙瘴氣先叫無潔癖

乜撚嘢牛鬼蛇神？
你仲唔係當"黃絲"係聖人？
黃絲根本就乜撚嘢人都有
人性如此
你落返嚟先

同埋你其實有無睇我講乜？
"出賣手足、影響大家抗爭方向
就唔會爭 唔使同佢兜"
入支聯辨 就係可以割
而家目標係反共
做奶共行為直頭背道而馳

牛鬼蛇神講緊偽黃暗藍
呢啲投共撚樣唔係牛鬼蛇神咁係咩？
暗藍都當同路人先唔係聖人下話？

市場上有真黃店畀我揀，做乜要我含偽黃暗藍
你鍾意含就你去含

你可能唔明瓷磚呢個行業

係藍撚到發黑

我可以大膽咁樣講

如果佢地唔係搵我出貨

就99.99%將錢掉番落對家到

我由大陸提貨到物流全部都係黃

同埋我講緊只係一般餐廳廚房牆身普通白色磚同防滑地磚

如果佢班底係幫襯開藍店食回佣

唔通咁都叫我支持？

飲食業作為黃色經濟圈最大資金控制者

唔係應該要更加謹慎自己每一筆消費咩

我自己賺唔賺到佢地錢唔係問題所在

而係佢地開分店呢一筆支出冇好好咁運用番落黃色經濟圈內

呢個先係問題

因為我自己覺得啦

如果唔係有黃色經濟圈

佢地連分店都未必開到

最撚炆係居然藍店都幫襯我

同路人咁多間鋪但連一份瓷磚報價都冇出

都係果句啦

黃圈錢就繼續賺

要點用就係佢地自己話事

無留意到邊度用左考量，不過唔知係蝗語，thanks for letting me know

同埋因為用開白底唔知記起黑夜mode 好難睇藍字 sor

唔好傻啦
有幾難呀

真係想搵
求期開個apps都搵到

問題係有冇心搵

有心賺黃圈錢但冇心搵黃店消費

仲可以講咩

推左先

下

黃色經濟圈重點唔係應該消費者主動搵黃店咩

幾時變左做消費者被動呀

由一開始就話黃色經濟圈都唔應該鬥黃
要啲紅底藍底嘅商家知道佢哋先係少數
我哋冇咗佢哋都可以生存到

雖然疫情爆發之後聽到唔少黃店結業嘅消息
但我相信藍店結業嘅數量唔會比黃店少
之前都有人Post 過有好多黃店都係靠黃色經濟圈所以勉強維持到，不至結業
黃色救生艇正正係其中一個例子
令資源喺圈內流動，藍營勢力慢慢減少
慢慢佢哋嘅資源就一定要流入黃圈先可以生存

杜汶澤上毓民個節目有個例子講得好好
兩個字頭喺度講數、曬馬
你會唔會問下側邊條𡃁
「你係咪真心撐大佬㗎？」
唔撚使㗎嘛
佢企咗喺呢邊就得

點解你會有呢個謬誤？
人哋老馮要識得你㗎？
你唔同多啲人講邊撚個知你係黃？
啲黃店告急唔係老闆自己主動講邊撚個會知？
黃的士個台唔係佢自己主動上連登上蘋果宣傳又邊撚個會知

好簡單，好似我而家search關鍵字眼乜都冇彈出嚟，啲人有幾可會去啲黃藍app到search磚啊？如果舖頭屋企裝修係都google search 啦
而家問題係冇撚人知啊傻豬
我係你就去啲黃絲fb page問吓admin可唔可以宣傳吓fb最多中老年人
唔好咁撚執著主動被動啦好冇

冇人話要老馮識

既然支持唔主動搵黃店

咁大家講黃色經濟圈都冇咩意思

叫人裝個apps搵黃店都咁辛苦

仲要係最出名的黃店老闆都可以唔安裝

咁真係唔好意思啦

Btw我冇告急呀

同埋事實上係會有人去搵黃裝修黃磚鋪黃傢私

但係黃色經濟圈資金鏈頂層未必有囉

咁未繼續將d資金流出去比對家

叫黃店執晒佢就最好

剩係得番飲食

重申：
嬲唔係因為做唔到佢生意
而係佢地冇主動搵黃店

比個例子你

如果我同你講某黃色新開張餐廳係由黃色師傳裝修

但係內裡瓷磚油漆冷氣風槽爐具筷子碗碟檯櫈

佢地都冇主動搵黃店採購而幫襯晒藍店

個度加埋可能十幾廿萬生意

你覺得有冇問題？

同埋佢地好可能係因為黃色經濟圈先開到分店

十幾廿萬生意可能對佢地唔多

但養到幾多手足有數得計

係唔係叫黃店老闆行多一步搵黃店都咁難

咁不如唔好搞黃色經濟圈啦

得最底層市民搵黃店

但老闆就唔需要

叫黃色飲食集資群算啦

圈都稱唔上呀

黃唔應該分化，藍應該

sor 唔係用開黑夜mode

岩呀 認清頭號敵人，唔好完美主義

都係，其實只要有表態就係黃店就ok, 我既諗法都係咁。

只係如果大家擔心就多啲update黃藍地圖個database

講得出暗黃衰過藍，你係咪完全無睇上面篇文？黃店既存在，扮/真黃都好，本來就有作用同有價值。所以首先第一步，比錢係支持個行為。

都話唔係周圍都有深黃店
同埋大家潔癖撚，依家表完態又比人屌偽黃，又比藍絲搞，自自然然越來越少人表態

就係睇唔過眼啲yellownazi 搞死個黃圈仲以為自己好威威

你要知道黃店表態係有cost架，你唔鼓勵呢個行為就無人做架啦

Ching我覺得你呢個心態都係自己辛苦，不如睇開啲

搵客係老細既責任，天經地義

黃圈係應該互相扶持。不過待己以嚴，待人從寬；自己多啲幫黃圈，對人唔好有咁多覺得理所當然既期望；一方面對得起天地良心，另一方面就無咁大失望。

岩呀 鬥黃真係大忌
邊個能夠比較邊個係運動付出更多呢？

如果無手足無私既參與，根本行唔到去今日。但係我相信手足參與並唔係為左成為黃店，而係希望光復香港。

而光復香港，並唔係將啲錢比曬有幫手既手足就做得到，而係要用各種途徑建立起更大既影響力。

上文提到，黃圈最重要係提供我哋自己人既生活空間，從各方面免受打壓，將理念帶離同溫層，凝聚業界力量，爭取公權。

呢啲都唔係比錢勇武手足就做到既事。支持手足同支持黃圈，係雙管齊下，同時進行既事。

手足要撐，黃店要撐

其實你有道理，點解你唔開post 屌醒班人？因為始終個topic 都唔對，要睇你講既人未必睇到你講。

都係嗰句，未完善，可以屌，但係唔好嬲，唔好灰，唔好割。團結就是力量，做得唔岩既，同路人屌醒佢就一齊繼續行。

岩呀 其實依家個system係可以改善

其實你係有道理
要做到一個圈係要一層層轉啲錢去唔同行業

但係藍絲根本唔會特登去藍店

長咗少少...lm

推啦喂

你鍾意支持扮黃偽黃係你既事，唔好迫人用你果套
總之偽黃暗藍我唔會幫襯
仲有我唔認為偽黃暗藍有存在價值除左用嚟警剔人之外

我咪講左有得揀真黃唔會幫襯偽黃，你係咪聽唔明呀？
你同我講無得揀做乜呀？
同埋你鍾意幫襯鼓勵偽黃關我咩事，我有迫你唔好幫襯偽黃咩？
我自己啲錢鍾意點洗，洗落真黃定偽黃洗唔洗問過你，強迫人跟你果套你先係你口中既nazi

從來冇割

反而係非飲食小店被割

P牌出post咪又係比人屌分化

總之只要間餐廳老闆係黃

佢新開果間野可能除左裝修師傅外其餘用料
全部都係藍店提供
大家都照狗衝食飯啦

我自己就不了

黃色經濟圈就係每人做多少少
每次消費前都應該諗一諗有無機會幫翻黃圈先
講真有心支持黃色經濟圈嘅平時要消費都係去黃藍app搵咗先
呢個係最易搵倒黃店嘅途徑

但你見樓上有啲人
都仲係教條主義
唔知真心定假膠
陣老泛民除唔甩

除咗不分化 不篤魁
教條主義都係死罪嚟

可以帶風向叫藍屍去藍店嘅
但藍屍理閪得你
佢哋務實主義
最多打幾次卡就不了

仲有中資一定出嚟講
無理由撐藍唔撐紅
妹仔大過主人婆

咁又咁講吖
一間店之所以被人"望落"係黃
最基本就係文宣
但印文宣都要錢嘅
A4紙、印刷費
文字、美術、甚至做手工
都要時間、心機 都係有價值嘅

但拎去畀間"黃店"
幾多會畀返錢你吖？
請人食碟飯/飲杯嘢 飲支水 都無啦

文宣令你間店更似黃/黃店更黃
令你多咗生意
但幫手做文宣嗰班 一毫子都無
賺到錢都係黃店自己賺
(咁或者佢會捐畀612嘅 可能)

講起文宣手工，時間，心機，美術

你睇下上面圖

有班人由設計，揀色
逐粒逐粒人手砌
貼網
上牆

你估下要幾多時間
貼幾耐

唔通又要鬥黃咩

所以話撕一貼百
其實幾不負責任

又唔係既
至少連儂牆預左比人撕
呢類野我同人鬥黃冇咩用

我都係果句
小市民會幫襯黃色經濟圈係因為理念
但老闆賺黃色經濟圈錢
我都希望盡可能留番入黃色經濟圈內而唔係外洩

連儂牆整到咁型
好振奮士氣

同意既其實 呢一點都希望黃圈做到。不過未完善都會繼續支持

但你控制唔到黃店資金點運用
佢哋其實文宣要兼顧埋
自己文宣自己做
連儂牆隧道 呢啲公家嘢
就應該歸區議會
整返個壁報板 上鎖咁

貼得係預人睇
唔係預人撕
撕你嗰個都唔會細閱
唔好講咩"有人撕 即係有人睇"

重點係控制唔到黃店資金點用
咁如果佢地用係藍店到
咁幫襯來又有咩用

文宣呢樣野睇下點
其實係燒時間多過錢

我到依家都係希望連儂牆可以多d人睇
好似以前咁
可惜班狗又會用禁聚令咬人

重點係控制唔到黃店資金點用 咁如果佢地用係藍店到咁幫襯來又有咩用

呢點咪就係成篇文嘅重點
唔需要苛求啲錢一定可以stay到係個圈
而係佢哋表態呢個行為就可以做到上文裏面嘅兩個主要效果：1. 移風易俗 2. 擴大多數派生存空間

本來的錢就會喺各行各業出出入入
黃圈出現之前啲商戶都生存到
如果冇咗個圈嘅錢就生存唔到嘅商戶
本來就屬於長貧難顧嘅類型

當然如果啲錢可以stay係個圈
一層一層地擴大黃色經濟圈固然係好
但係第一部係擴大咗由市民直接光顧嘅商戶先
始終都係我哋需要做較文宣嘅大部分人

相信其實大部分商戶都有覺悟，喺環境許可嘅情況都會搵番黃色嘅供應商或者相關服務
現時黃店自身難保，根本唔足夠形成一個搵黃色供應商嘅風氣
所以將啲錢keep返喺個圈係需要做， 但係係下一步

相信其實大部分商戶都有覺悟，喺環境許可嘅情況都會搵番黃色嘅供應商或者相關服務

簡單答你

依家我就係話事實唔係咁呀
剩係得你班小市民咁諗咋

咁人地又唔係日日都要裝修，新開鋪既人又未必識得自己搵supplier

同埋我都認我係小市民，而市民既concern主要就係應該focus返幫襯接觸到既商戶

希望佢地可以慢慢改變supplier既圈

之前睇社文澤Yellopenrice見裡面既黃店有啲係有揀supplier架啦

政府造勢大會，不等於要杯葛。

全港最大騎劫行動

其實扮冇問題㗎喎 扮得耐佢就自然會變真 我哋就係要咁嘅效果呀嘛

並不認識這位作者，而他關於黃圈的觀察，覺得很值得分享：

//1.利益為本

其他人點睇黃圈我唔知，我搞類似性質既野已經有幾年，例如「小店撐佔領」之類。
起初係見到有小朋友被家長趕出門而輕生，先諗住收留下無家小朋友。
班小朋友飯都無得開時，班律師就籌到成億去打官司，
我就心諗不如留來做安家費啦，直接俾錢怕犯法，
咪想幫佢地搵工，然後整左個就業配對出來。
搞搞下連儂牆都有藍絲黑警，咪諗住拎自己鋪頭去貼文宣。

正所謂蝕本生意無人做，殺頭生意有人做，
搞黃圈唔係要害自己友，無理由要班老細孭哂條數，
咪盡量幫自己友宣傳下生意，幫襯多幾次一齊捱。
光復香港就係要解決深層矛盾，就係要企業多返少少社會責任，
但做生意唔可以靠光合作用，伙記唔出糧都要交租架。

2.唔好鬥黃

第一個黃色經濟圈最常犯既錯誤就係浪費資源去鬥黃。
假如要為黃圈劃一個定義，我認為只要幫到依一場反極權運動既，就係黃店。
老細肯上街做家長鋪頭貼滿文宣當然係黃店，
賺藍絲錢養手足既我認為都係黃店，打仗唔駛打開口牌架。
話之你淘寶又好賣俾大陸佬又好，總之第一件事就係要生存，執左笠就無仇報。

班黃衛兵講既野大家唔好信咁多，佢地無幾個真係搞開生意，唔知道市道有幾惡頂。
講笑咁講，開食店既，用東江水就自然唔係黃店。
用蒸餾水唔環保，都唔可以算黃店。
就算係自己收集雨水，人地都可以鬧你有錢唔幫手足。

3.唔好鬥平

鬥黃好大程度源於產業重覆，自己人都要爭來爭去，就好似泛民本土爭埋同一堆議席咁。
我地命名黃色經濟圈時，個圈唔係叫大家內鬥，係想大家搞一條資業鏈資金鏈出來呀。

依家通街都係食店，開多間同自己人爭食有咩謂？其實孫子火攻篇早就教哂路：

孫子曰：凡火攻有五：一曰火人，二曰火積，三曰火輜（讀知），四曰火庫，五曰火隊。

咩意思？孫子話：火攻有五種，一係燒敵軍，二係燒糧草，三係燒物資，四係燒倉庫，五係燒物流。
做生意都係一樣，既然黃食店已經咁多就唔好死衝，就應該嘗試係求變唔好攬炒。
鬧人食老麥吉野家時就唔該俾個替代品出來，廿幾蚊有野食邊間黃店做到？
話人玩大陸遊戲就唔該分享一下本地創作，其實香港都有唔少創作人架。
係有閑錢就諗諗黃色餐具、黃色食材、黃色地產、黃色保安、黃色公關（唔係果隻），
目標係形成一個無孔不入既經濟圈。

4.唔好鬥慘

雖然大家都知道煽情野最易傳出去，但係長貧難顧，其實汰弱留強都係一個健康狀態。
香港人無責任為人地既夢想埋單，無實力就應該考慮轉行。
我成日都話，難食即係反人類，衰到極唔該煮好碗飯。
我唔介意行多半個鐘搵野食，俾多廿蚊我當貼手足，但真係好介意咁耐都無進步。

香港人其實好善忘，依家好天唔斬埋落雨柴，真係衰過倒錢落海。
我唔希望黃商圈變成社福界，你睇班非牟利組織，香港出事時有幾多會出聲？
所以，黃色經濟圈應該係以有能力既中小企老板為主軸，
建立出一個有希望既社會階梯，唔好再用福利主義共產主義去執行啦。

5.敢於嘗試

唔好話咩圈，做生意就係要試要錯。
好多智者會走出來話依樣唔得果樣唔好，明明做保險既都敢搞創業講座。

「搞黃圈咪又係養地主？」
係架，所以我五年前已經講緊「網上營銷」「業務聯網」「共享空間」。
依個世界，資產係需要定義既，就算你買到塊地，
政府都可以限你用途焗你耕田，逼你請十個看更

香港加油。真黃又好，偽黃又好，扮黃又好

幫你推。

鬥黃，批鬥黃=捉鬼

呢排黃圈受到強烈攻擊, 大家要意志要堅定o的

你住邊區啊完全無金黃店咩

Btw龍門單野 咁多深黃店同時一齊屌鳩佢 唔關分唔分化啦
如果真係啲手足所講既咁 其實龍門真係有責任架喎

咁就食第二間
信自己相信既店就算

講得幾中point
推

事實係黃色經濟圈圈養港🐷，隻隻課金買垃圾嘢怕自己，一大堆為利是途嘅商家佬扮黃撈油水

龍門食物質素真係狗也不屌

唔想自爆，我住喺冇地鐵站， 山上面得個細商場嗰種屋苑屋村區

其實都幾多人住呢啲區， 我感覺上呢啲區多數都冇黃店，唔好講金黃店啦。

即係例如石門廣華邨， 清水灣道銀線灣，荃灣荃景圍， 慈雲山，青衣長亨村， 觀塘秀茂坪，柴灣峰華村， 黃大仙竹園 ，東涌逸東邨， 寶琳康盛花園，薄扶林置富花園， 牛頭角樂華邨， 寶馬山賽西湖，以前既鴨脷洲利東邨嗰種。

搵咗好多例子，希望大家唔好估到我住邊

龍門單嘢冇跟得足 費事評論
好似都幾複雜
有冇link畀我睇返前因後果

岩呀

唔太明你講乜

對 我真係捂住自己味覺食咗三次都頂唔順
蕭若元嗰間反而好好多
懷疑係紅磡冰室班底

p牌推唔到
btw用其他顏色會比較好 藍色睇得有少少辛苦

話就話幫趁黃店
但佢唔改餐廳基本要既食物質素
點幫趁佢

sor 因為我唔係用夜晚模式， 我用白色底就睇藍色好清楚

下次會考慮大家用黑色底嘅巴絲

我之前諗，用藍字係咪想隱藏唔畀人咁易睇到
已經忘記咗預設係白色